[
{"question": "Quel est le plafond du capital de remboursement de l'assurance invalidité ? ", "response": "Elaborée en deux formats au choix avec deux capitaux invalidité plafonnés 20 ou 30 mille dinars, cette couverture protège les enfants de 3 24 ans en toutes circonstances et contre plusieurs incidents dont ils peuvent etre victimes tels que les dommages corporels accidentels, une crise cardiaque la suite d'un effort sportif ou les maladies lourdes (poliomyélite, méningite cérébro-spinale\u2026)."},
{"question": "Qui paye la prime d'assurance ? ", "response": "vous pouvez\u00a0 la répartir sur l'ensemble des intervenants."},
{"question": "Comment souscrire ? ", "response": "c'est facile lors de chaque chantier"},
{"question": "Quel souscrire ? ", "response": "plusieurs formules de la simple RC chantier unique la responsabilité générale entreprise de b\u00e2timent ou encore la garantie RC dans les tous risques chantiers\u00a0?"},
{"question": "Comment bénéficier de ce transfert de responsabilité ?", "response": "Il faut impérativement avoir un contrat avec un bureau technique de contr\u00f4le toutes les phases du chantier."},
{"question": "Quels secteurs d'activité est-il concerné par la garantie responsabilité ?", "response": "Cette garantie est destinée tous les secteurs d'activités quelle que soit la taille de la structure concernée."},
{"question": "Comment choisir les garanties  ? ", "response": null},
{"question": "De quel ordre sont les primes  ? ", "response": "elles sont étudiées afin de proposer une option sur-mesure"},
{"question": "La casse est-elle garantie ? ", "response": "La casse est garantie si l'engin de chantier est couvert en tous risques"},
{"question": "L'assurance automobile est obligatoire est-elle suffisante ? ", "response": "La réglementation pense la responsabilité d'un engin lors des déplacements hors du périmètre d'un chantier."},
{"question": "La casse est-elle garantie ?", "response": "La casse est garantie si l'engin de chantier est couvert en tous risques."},
{"question": "Si je loue une maison dois-je l'assurer ?", "response": "Bien s\u00fbr il y va de votre responsabilité locative si vous etes locataire et si vous etes propriétaire c'est aussi votre bien."},
{"question": "C'est une résidence secondaire quel est le risque ? ", "response": " il faut préciser que ce n'est pas la résidence principale car le nombre de jours d'inoccupation est important pour votre couverture."},
{"question": "En cas de sinistre, qu'est-ce qui se passe ? ", "response": "Les postes qui constituent la marge brute seront pris en charge."},
{"question": "Si on choisit la formule packagée, comment \u00e7a se passe réellement ? ", "response": "Le forfait s'applique aussi bien en souscription qu'en sinistre."},
{"question": "Que se passe-t-il si le matériel informatique est remplacé ?", "response": "Le matériel est assuré tant qu'il est en état de fonctionnement au lieu d'assurance. S'il est remplacé la couverture s'applique aussi l'objet de remplacement."},
{"question": "J'ai dé une assistance travers ma carte bancaire, alors pourquoi une autre ? ", "response": "Au fait ce qui compte ce n'est pas l'assistance qui compte c'est la qualité de l'assisteur, elle est différente d'un prestataire un autre, AMI assurances collabore avec les leaders mondiaux."},
{"question": "Dois-je payer avant ou passer par une prise en charge ? ", "response": "Il faut toujours appeler avant et la décision sera prise conjointement."},
{"question": "Est-ce que \u00e7a englobe tous les pays ? ", "response": "oui, sauf ceux en guerre."},
{"question": "Comment se passe la prise en charge lors d'un déplacement l'étranger ?", "response": "Pour bénéficier d'un remboursement ou d'une prise en charge, l'assuré doit d'abord contacter son assisteur et confirmer avec lui le besoin et les garanties."},
{"question": "Dois-je payer avant ou passer par une prise en charge ?", "response": "il faut toujours appeler avant et la décision sera prise conjointement."},
{"question": "J'ai dé une assistance travers ma carte bancaire, alors pourquoi une autre ? ", "response": "Au fait, c'est la qualité de l'assistance qui compte, elle est différente d'un prestataire un autre, AMI Assurances collabore avec les leaders mondiaux."},
{"question": "Est-ce que \u00e7a englobe tous les pays ? ", "response": "oui, sauf ceux en guerre"},
{"question": "Comment se passe la prise en charge lors d'un déplacement l'étranger ?", "response": "Pour bénéficier d'un remboursement ou d'une prise en charge, l'assuré doit d'abord contacter son assisteur et confirmer avec lui le besoin et les garanties."},
{"question": "Comment souscrire au capital décès dans le cadre d'une assurance contre les accidents de la vie ? ", "response": "C'est une garantie proposée comme un produit annexe auquel un assuré peut souscrire."},
{"question": "Au bout de combien de temps, est-il possible de bénéficier de l'avantage fiscal ?", "response": "Pour en bénéficier, le contrat doit avoir une durée minimale de 08 ans"},
{"question": "Quelle est la durée avant le remboursement ?", "response": "De quelques jours un mois suivant le cas"},
{"question": "Qu'est-ce-que la carte d'accès aux soins ?", "response": "La carte d'accès aux soins est une première en Tunisie. Sur présentation de la carte, l'assuré ne paye que la différence qui n'est pas remboursable par l'assurance."},
{"question": "Peut on souscrire des contrats temporaires au besoin ? ", "response": "Pour optimiser, les couvertures il est préférable de raisonner en assurances annuelles."},
{"question": "Quelle est la durée avant le remboursement ?", "response": "De quelques jours un mois suivant le cas et le mode de remboursement que vous choisissez. "},
{"question": "Qu'est-ce-que la carte d'accès aux soins ?", "response": "La carte d'accès aux soins est une première en Tunisie. Sur présentation de la carte, l'assuré ne paye que la différence qui n'est pas remboursable par l'assurance."},
{"question": "Quelle est la procédure suivre pour déclarer un incendie ?", "response": "En cas d'incendie, l'assuré commence par déclarer le sinistre auprès de son assureur. Il doit ensuite fournir un état estimatif certifié et signé par lui-meme des objets détruits et sauvés. Il devra également faire parvenir l'assureur une déclaration indiquant les circonstances du sinistre, ses causes connues ou présumées, la nature et le montant approximatif des dommages, les garanties souscrites sur les memes risques auprès d'autres assureurs, "},
{"question": "Combien de temps faut-il pour percevoir l'indemnisation ?", "response": "L'indemnisation a lieu entre 15 et 30 jours suite au dép\u00f4t des pièces charge."},
{"question": "Quels secteurs d'activité est-il concerné par la garantie responsabilité ?", "response": "Cette garantie est destinée tous les secteurs d'activités quelle que soit la taille de la structure concernée."},
{"question": "Est-ce que \u00e7a englobe tous les pays ?", "response": "Oui, sauf ceux en guerre."},
{"question": "Dois-je payer avant ou passer par une prise en charge ?", "response": "Il faut toujours appeler avant et la décision sera prise conjointement."},
{"question": "J'ai dé une assistance travers ma carte bancaire, alors pourquoi une autre ?\r\n", "response": "Au fait ce qui compte c'est la qualité de l'assistance, elle est différente d'un prestataire un autre, AMI Assurances collabore avec les leaders mondiaux."},
{"question": "O\u00f9 souscrire la garantie de pret ?", "response": "Il est possible de souscrire la garantie de pret auprès de tout le réseau AMI Assurances."},
{"question": "En cas de décès du souscripteur, que se passe-t-il ? ", "response": "AMI Assurances garantit de la bourse meme en cas de décès du souscripteur pendant toute la période de l'épargne"},
{"question": "Au bout de combien de temps, est-il possible de bénéficier de l'avantage fiscal ?", "response": "Pour en bénéficier, le contrat doit avoir une durée minimale de 10 ans."},
{"question": "Comment se passe la prise en charge lors d'un déplacement l'étranger ?", "response": "Pour bénéficier d'un remboursement ou d'une prise en charge, l'assuré doit d'abord contacter son assisteur et confirmer avec lui le besoin et les garanties."},
{"question": "Quels sont les cas qui ne sont pas couverts par la garantie Prévoyance ?", "response": "La garantie Prévoyance couvre tous les risques sauf les cas de guerre et les suicides."},
{"question": "Jusqu quel \u00e2ge est-il possible de souscrire l'Assurance Prévoyance & Retraite d'AMI ?", "response": "La durée de souscription est libre avec un \u00e2ge de 59 ans maximum l'entrée et de 65 ans la sortie."},
{"question": "Comment bénéficier de l'avantage fiscal ?", "response": "Le contrat doit avoir une durée minimale de 10 ans."},
{"question": "Comment souscrire au capital décès dans le cadre d'une assurance contre les accidents de la vie ? ", "response": "C'est une garantie proposée dans le cadre du package et tout est modifiable volonté."},
{"question": "Qu'est-ce-que la carte d'accès aux soins ?", "response": "La carte d'accès aux soins est une première en Tunisie. Sur présentation de la carte, l'assuré ne paye que la différence qui n'est pas remboursable par l'assurance."},
{"question": "Quelle est la durée avant le remboursement ?", "response": "De quelques jours un mois suivant le cas."},
{"question": "Comment se passe la prise en charge lors d'un déplacement l'étranger ?", "response": "Pour bénéficier d'un remboursement ou d'une prise en charge, l'assuré doit d'abord contacter son assisteur et confirmer avec lui le besoin et les garanties."},
{"question": "Les extensions se présentent-elles en formules aussi ?", "response": "Elles sont disponibles au choix selon le besoin."},
{"question": "Quels secteurs d'activité est-il concerné par la garantie responsabilité ?", "response": "Cette garantie est destinée tous les secteurs d'activités quelle que soit la taille de la structure concernée."},
{"question": "Quel souscrire ?", "response": "Plusieurs formules de la simple RC chantier unique la responsabilité générale entreprise de b\u00e2timent ou encore la garantie RC dans les tous risques chantiers."},
{"question": "Comment bénéficier de ce transfert de responsabilité ?", "response": "Il faut impérativement avoir un contrat avec un bureau technique de contr\u00f4le toutes les phases du chantier."},
{"question": "Quels secteurs d'activité est-il concerné par la garantie responsabilité ?\r\n", "response": "Cette garantie est destinée tous les secteurs d'activités quelle que soit la taille de la structure concernée."},
{"question": "Qui paye la prime d'assurance ?", "response": "Vous pouvez la répartir sur l'ensemble des intervenants."},
{"question": "Comment souscrire ?", "response": "C'est facile lors de chaque chantier."},
{"question": "Comment choisir les garanties ? ", "response": "Les garanties sont pacagées en formule allant de la plus basique la plus complète en fonction du besoin."},
{"question": "Les extensions se présentent-elles en formules aussi ? ", "response": "Elles sont disponibles au choix selon le besoin."},
{"question": "Quels sont les délais de remboursement ?", "response": "Les délais varient en fonction des garanties souscrites, également AMI ASSURANCES offre la prise en charge pour l'ensemble de ses assurés quelles que soient les formules choisies."},
{"question": "Comment tenir compte des situations fiscales vis-vis de la TVA ? ", "response": "AMI Assurances vous couvre la juste valeur aussi bien en souscription que lors d'un sinistre en prenant en compte les assujettis la TVA."},
{"question": "Au bout de combien de temps, est-il possible de bénéficier de l'avantage fiscal ?", "response": "Pour en bénéficier, le contrat doit avoir une durée minimale de 10 ans."},
{"question": "Peut on souscrire des contrats temporaires au besoin ? ", "response": "Pour optimiser, les couvertures il est préférable de raisonner en assurances annuelles"},
{"question": "Est-ce qu'il s'agit d'une garantie tous risques ?", "response": "La garantie Corps de Peche d'AMI Assurances couvre tous les dommages survenus dans un environnement maritime"},
{"question": "Quels sont les délais de remboursement en cas de sinistres ? ", "response": "AMI Assurances facilite et accélère le remboursement des sinistres de ses assurés \u00ab entreprise \u00bb que ce soit le système de remboursement ou la prise en charge."},
{"question": "Quel est l'intéret de l'assurance AMI transport ?", "response": "L'assurance\u00a0transport de marchandises est une offre flexible qui permet aux clients de choisir son type de contrat et de l'adapter ses besoins du moment tout en bénéficiant d'un niveau optimal de protection qui couvre tous les risques."},
{"question": "Comment estimer la valeur des machines assurées ?", "response": "Les machines doivent toujours etre assurées en valeur neuf, quel que soit leur \u00e2ge."},
{"question": "Que se passe-t-il en cas de remplacement d'un matériel informatique ?", "response": "AMI Assurances assure les objets tant qu'ils sont en état de fonctionnement sur le lieu d'assurance, démontés et remontés pour nettoyage et entretien en ce meme lieu. En cas de remplacement d'un objet assuré, la couverture est reportée sur le nouvel objet dès sa réception sur le lieu d'assurance."},
{"question": "Comment estimer la valeur des machines assurées ?", "response": "Les machines doivent toujours etre assurées en valeur neuf, quel que soit leur \u00e2ge. Il est fortement recommandée de souscrire une extension au niveau de l'assurance incendie gr\u00e2ce un supplément de prime dérisoire."},
{"question": "Que se passe-t-il en cas de remplacement d'un matériel informatique ?", "response": "AMI Assurances assure les objets tant qu'ils sont en état de fonctionnement sur le lieu d'assurance, démontés et remontés pour nettoyage et entretien en ce meme lieu. En cas de remplacement d'un objet assuré, la couverture est reportée sur le nouvel objet dès sa réception sur le lieu d'assurance."},
{"question": "Jusqu quel \u00e2ge est-il possible de souscrire l'Assurance Prévoyance & Retraite d'AMI ?", "response": "La durée de souscription est libre avec un \u00e2ge de 59 ans maximum l'entrée et de 65 ans la sortie."},
{"question": "Comment prouver la marge brute pour la souscription ? ", "response": "Il suffit de remplir un formulaire qui va permettre de calculer la marge."},
{"question": "Comment choisir les garanties ?", "response": "Ce sont des extensions aux tous risques chantiers qui se calculent très facilement."},
{"question": "De quel ordre sont les primes ?", "response": "Elles sont étudiées afin de proposer une option sur-mesure."},
{"question": "Est-ce que \u00e7a englobe tous les pays ? ", "response": "oui, sauf ceux en guerre"},
{"question": "Dois-je payer avant ou passer par une prise en charge ? ", "response": "Il faut toujours appeler avant et la décision sera prise conjointement."},
{"question": "J'ai dé une assistance travers ma carte bancaire, alors pourquoi une autre ? ", "response": "Au fait, ce qui compte c'est la qualité de l'assistance,\u00a0elle est différente d'un prestataire un autre, AMI assurances collabore avec les leaders mondiaux."},
{"question": "Quel est le taux de capitalisation ?", "response": "Il n'y a pas de taux fixe. Il est fixé par arreté chaque année."},
{"question": "Est-ce que l'assurance Navigation de Plaisance couvre le besoin réglementaire ? ", "response": "L'assurance AMI Navigation de Plaisance contient une responsabilité civile qui permet au propriétaire du bateau de se rendre dans les ports."},
{"question": "Quels sont les délais de remboursement ?", "response": "Les délais varient en fonction des garanties souscrites, également AMI ASSURANCES offre la prise en charge pour l'ensemble de ses assurés quelles que soient les formules choisies."},
{"question": "L'assurance automobile est obligatoire est-elle suffisante ?", "response": "La réglementation pense la responsabilité d'un engin lors des déplacements hors du périmètre d'un chantier."},
{"question": "Comment bénéficier de l'avantage fiscal ?", "response": "Le contrat doit avoir une durée minimale de 10 ans."},
{"question": "Quelle est la procédure suivre pour déclarer un incendie ?\r\n", "response": "En cas d'incendie, l'assuré commence par déclarer le sinistre auprès de son assureur."},
{"question": "Quelle est la durée avant le remboursement ?\r\n", "response": "De quelques jours un mois suivant le cas."},
{"question": "Comment choisir les garanties ?", "response": "Les garanties sont packagées en formule allant de la plus basique la plus complète en fonction du besoin."},
{"question": "En cas de sinistre comment \u00e7a se déroule ?", "response": "Les postes qui constituent la marge brute seront pris en charge."},
{"question": "Comme prouver la marge brute pour la souscription ?", "response": "C'est facile un petit formulaire remplir qui permet de calculer cette marge."},
{"question": "Qu'est-ce-que la carte d'accès aux soins ?\r\n", "response": "La carte d'accès aux soins est une première en Tunisie. Sur présentation de la carte, l'assuré ne paye que la différence qui n'est pas remboursable par l'assurance."},
{"question": "Comment souscrire au capital décès dans le cadre d'une assurance contre les accidents de la vie ? ", "response": "C'est une garantie proposée comme un produit annexe auquel un assuré peut souscrire sa guise."},
{"question": "Quels secteurs d'activité est-il concerné par la garantie responsabilité ?", "response": "Cette garantie est destinée tous les secteurs d'activités quelle que soit la taille de la structure concernée."}
]